起初，他們追捕港獨主義者

起初他們追捕港獨主義者，
因為我不是港獨主義者，我不說話；
接著他們追捕示威者，
因為我不是示威者，我不說話；
然後他們追捕泛民主派
因為我不是泛民主派，我不說話；
後來他們追捕所有在網上發表過支持抗爭運動言論的人，
因為我沒有發表過這些說話，我繼續不說話；
接著他們追捕所有講出對政府不利的客觀事實的人，
我也沒有講過，我仍然不說話；
但我的兒仔講了，因為它在學校指出了親中媒體報了假新聞，於是他被抓了起來，要被送進集中營；
我很不解，我兒子是愛國的，但是那條新聞確實是假的啊，只是說事實也不可以嗎?
於是我也被抓了起來。
他們說:愛國，就不可以講對國家不利的說話，不可以指出其他愛國人士犯了錯，更不可以指出政府的過錯和國家的過錯。
因為香港失去了言論和集會等自由，一國兩制名存實亡，外資紛紛撤離，經濟變差。仔仔還因為說真話入過集中營而有案底，找不到好的工作，於是去了做地盤。
我想，只要投靠共產黨，甚麼都聽黨的，學習按黨的要求說話做人，應該就可以保平安，過安穩的生活吧!
仔仔在工地發生了工業意外，落下了傷殘，他說，是上層的人虧空款項用來賄賂官員，沒有安裝合適的安全裝置，才連累他受傷的。
我告訴他，這說話萬萬不能說，說了會更慘的。
某天，沙中線地鐵站倒塌，太太和兒仔因走避不及均告喪生。倒塌的月臺露出了被切短的鋼筋和螺絲。我信任政府會追究責任，可是最後承辦商僅被罰款了事，已經批出去的幾十億幾百億的合約絲毫不受影響，也沒有新聞媒體敢報導豆腐渣工程。說好了有幾十萬的賠償金，被貪官中飽私囊，到手上只剩下了幾萬。是的，政府在公然違法，可是我緊記黨的教導:政府會越變越好的，就算做錯了也不應該被指責和追究，否則便是不愛國，個人的犧牲不算甚麼，社會整體是得益的。
特首施政報告提出要削減老年人福利以應付多項超支工程，並為此進行公眾諮詢。
這些年來政府不斷打壓異見人士，沒有人敢發表反對意見，我自然也不敢。區議員和立法會議員全都是和政府同聲同氣的，議案最後獲高票通過，新聞報導近年來政府和議會關係很好，沒有紛爭，議案全都獲高票通過，政府施政沒有遇到阻力，顯示香港社會氣氛很和諧。
我望着被削減的養老金，只好再節衣縮食。
這些年來沒有受影響的人，生活依然過得很好。本來，我的生活也過得很好，可是好景不常，不公義的事剛好降臨到我的頭上，落得家破人亡。我的世界毁了，可是社會仍然歌舞昇平，我變成了和諧繁榮背後的犧牲品。
後來我患了癌症，為我診症的內地醫生暗示要有"利是"才能插隊做手術，否則要排兩年。如果我有錢封利是，早就去看私家醫院了，何必在公立醫院求醫? 我的病也捱不了兩年，藥太貴，我吃不起，只好回家等死。
晚景如此悽慘，死亡對我來說其實是個解脫。
我以為我終於可以進入天堂享福，結果卻被擋在了門外。我質問上帝: 不是說好人一生平安嗎?我從來沒有害過人，一生奉公守法，就算後來遇到了不公也只是逆來順受，為什麼仍然落得這麼慘淡的下場?
上帝說，我犯的罪，是沉默和助紂為虐。

講得好